---
aid: 9025
zid: 740374
title: "我看这梧州是药丸啊"
author: 秦川德里奇
date: 2018-02-27 17:15:57+07:00
lastmod: 2018-03-02 19:58:00+07:00
---

秦川德里奇 于 2018-2-27 17:15:57 发表了：

解弥仁无脑，城内兵又少，熊文灿又在那里磨刀霍霍

---

chocore 于 2018-2-27 17:36:53 发表了：

吹牛大大一直说梧州要有大事发生不知道要有什么事呢

---

lightino 于 2018-2-27 17:40:24 发表了：

解主任被女刺客切掉小 JJ

---

liutom2 于 2018-2-27 17:43:57 发表了：

谢元老被俘就搞笑了，然后还得特侦队去营救，最后的结果就是所有未治安稳固地区统统军管。

---

默问苍天 于 2018-2-27 18:10:47 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-27 17:43
>
> 谢元老被俘就搞笑了，然后还得特侦队去营救，最后的结果就是所有未治安稳固地区统统军管。 ...

熊嘟嘟的战报只提到了“主任髨帽”，没提生擒“真髨”，料来解元老是跑出来了……省港总医院特需病房已为解元老准备好床位

---

Scat 于 2018-2-27 18:18:03 发表了：

想丢城也不容易，熊总顶多也就能弄出几千战兵，而且新败，让这些人走几十里都难，反之梧州人已经怕了狼兵，倒是会奋力抵抗，特别是那些已经倒戈的所兵官佐谁想灭九族。三五天破不了城髡贼就会乘船过来，广西方向的外围的髡贼兵力一天怎么也能走个五六十华里，回援这种活是可以不带行李不做饭急行军的，攻城的萌军要是不能在一两天内破城，铁定被挤在坚城和援兵之间，狼兵头目也不是没打过仗的昭和中二少男会看不清楚这点。

---

liutom2 于 2018-2-27 19:25:22 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-2-27 18:10
>
> 熊嘟嘟的战报只提到了“主任髨帽”，没提生擒“真髨”，料来解元老是跑出来了……省港总医院特需病房已为 ...

真相是谢主任是被乡勇俘获的，仓促之间遗落主任髡帽一顶，被官兵捡获。

你看当年迪安少将也是被一个少年举报被游击队俘获的嘛。

---

liutom2 于 2018-2-27 19:26:35 发表了：

> Scat 发表于 2018-2-27 18:18
>
> 想丢城也不容易，熊总顶多也就能弄出几千战兵，而且新败，让这些人走几十里都难，反之梧州人已经怕了狼兵， ...

城里没几个髨贼了呀

---

Scat 于 2018-2-27 20:59:26 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-27 19:26
>
> 城里没几个髨贼了呀

萌军得有什么样的意志才会愿意冒风险奔袭梧州

---

liutom2 于 2018-2-28 00:06:29 发表了：

> Scat 发表于 2018-2-27 20:59
>
> 萌军得有什么样的意志才会愿意冒风险奔袭梧州

说不定就有广西来的二愣子

---

Scat 于 2018-2-28 00:17:18 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-28 00:06
>
> 说不定就有广西来的二愣子

二楞子直接哗变了，熊总脑袋随时不保的时候，谁还给他卖命

---

秦川德里奇 于 2018-2-28 09:12:04 发表了：

> Scat 发表于 2018-2-27 20:59
>
> 萌军得有什么样的意志才会愿意冒风险奔袭梧州

从广西调来的兵啊，而且熊就在藤县，离的也不不远，重赏之下，也不是不可行

---

浪不静 于 2018-2-28 09:22:56 发表了：

进城之后，必须要杀一批人，特别是前政府官员，乡绅等等。

---

cc52333 于 2018-2-28 09:54:31 发表了：

门户重镇如此儿戏，某些人该上军事法庭。

---

李一凡 于 2018-2-28 10:11:22 发表了：

谁把这头猪派到前线去的？

---

LWE001 于 2018-2-28 12:09:07 发表了：

_本帖最后由 LWE001 于 2018-3-20 22:40 编辑_

按说梧州这种大前线，无论是作为前线作战支撑点、还是作为交通要地都是该重点经营的地区，竟然没军管而是跟别处一样接收，更别说梧州还是华南军左路军的进攻终点了，还知道可能要闹八排瑶，竟然就放了这么几个人，无论是干活的还是拍板的都少得可怜，计划是不是有点问题？

前文说过“国民军梧州中队”快来了，破城这才几天马上就要到，梧州城内部不出问题应该丢不了，就是不太明白刚打完仗那老多壮丁民兵解元老都使哪去了，六十五节还说过各县国民军和民兵都要扩编，第三营一回来马上就能暴出不少兵来，就看解元老有没有这个本事了

emmmm 梧州的确军管了……既然军管了解元老还整天瞎琢磨是药丸呀

---

Scat 于 2018-2-28 12:23:19 发表了：

> 秦川德里奇 发表于 2018-2-28 09:12
>
> 从广西调来的兵啊，而且熊就在藤县，离的也不不远，重赏之下，也不是不可行 ...

尽管花钱可以调一些兵去，但是人家是为了挣钱不是为了保卫祖国，之前已经溃败的明军士气已经不可用了，碰到一点风吹草动就会跑

---

悲天怜人瓦里斯 于 2018-2-28 12:29:44 发表了：

又开逆向金手指了？

---

devinw 于 2018-2-28 12:39:18 发表了：

梧州城破，吹牛已经钦定了

---

秦川德里奇 于 2018-2-28 12:59:28 发表了：

> LWE001 发表于 2018-2-28 12:09
>
> 按说梧州这种大前线，无论是作为前线作战支撑点、还是作为交通要地都是该重点经营的地区，竟然没军管而是跟 ...

可以开个逆向金手指，想办法让解弥仁把这些兵赶走

---

生于佳翌 于 2018-2-28 13:29:38 发表了：

真丢了那就是照浦村事件之后元老院最大的失败，解元老准备好在元老院做检讨时的发言吧。

---

kong78 于 2018-2-28 22:13:14 发表了：

要不来个搞笑型的，小股瑶兵冲到城下，解元老镇定自若在城墙上指挥，易浩然伙同数人趁机将城内房屋点燃并大叫明兵打进来了引发市民大乱，解元老闻声神色大变，又见城内大乱，信以为真，不顾骆阳明苦苦阻拦，仓皇带领警卫出逃。

---

wwz45 于 2018-2-28 22:44:06 发表了：

再怎么说熊嘟嘟手底下经过这么几轮折腾也没几个能打的了，梧州的 100 治安军跟大萌的废物比也属于天兵了。见过髡贼大炮的派兵和降卒要是真能里应外合把梧州打下来，那这金大腿就开的有点过分了吧。

---

lightino 于 2018-2-28 22:52:10 发表了：

明军不大可能攻城，对于冷兵器攻城战伤亡太大。考虑到伏波军人数不足，反而熊督会通过游击战切断梧州的后勤线，袭击外出搞基建的俘虏队伍，带走俘虏。通过对梧州的围而不打，制造麻烦。

---

Scat 于 2018-2-28 23:08:23 发表了：

> lightino 发表于 2018-2-28 22:52
>
> 明军不大可能攻城，对于冷兵器攻城战伤亡太大。考虑到伏波军人数不足，反而熊督会通过游击战切断梧州的后勤 ...

以明军的纪律性，还是狼兵，熊督得亲自当游击队长才能保证游击队不逃跑，当然更大的可能是游击队把熊督绑了找髡贼领赏

---

表情生动泰瑞尔 于 2018-2-28 23:48:43 发表了：

开门&nbsp; &nbsp;放薛岗村

---

de9000 于 2018-3-1 08:38:51 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-27 17:43
>
> 谢元老被俘就搞笑了，然后还得特侦队去营救，最后的结果就是所有未治安稳固地区统统军管。 ...

军管啥啊，梧州真丢了也不是解元老的责任。一个若大的梧州，留下才一百来个兵，这能怪解元老？这是参谋部混帐啊。

明摆着兵力不足，该放弃的地区就必须放弃，这么简单的道理，参谋部居然不懂？

---

de9000 于 2018-3-1 08:40:21 发表了：

> wwz45 发表于 2018-2-28 22:44
>
> 再怎么说熊嘟嘟手底下经过这么几轮折腾也没几个能打的了，梧州的 100 治安军跟大萌的废物比也属于天兵了。见 ...

100 个治安军就属于天兵？大萌再废物，凑个几百精锐有啥难的，100 个人能控制啥，人家在城内不搞暗鬼才奇怪呢

---

de9000 于 2018-3-1 08:41:08 发表了：

_本帖最后由 de9000 于 2018-3-1 10:04 编辑_

> Scat 发表于 2018-2-28 12:23
>
> 尽管花钱可以调一些兵去，但是人家是为了挣钱不是为了保卫祖国，之前已经溃败的明军士气已经不可用了，碰 ...

你的治安军就是为保卫祖国?还不照样是吃饷拿粮

---

de9000 于 2018-3-1 08:42:54 发表了：

> LWE001 发表于 2018-2-28 12:09
>
> 按说梧州这种大前线，无论是作为前线作战支撑点、还是作为交通要地都是该重点经营的地区，竟然没军管而是跟 ...

这种扩兵才是见了鬼，人家当地人不是 NPC,见了元老倒头就拜，忠心耿耿可能吗

---

LWE001 于 2018-3-1 11:33:32 发表了：

_本帖最后由 LWE001 于 2018-3-1 11:54 编辑_

> de9000 发表于 2018-3-1 08:42
>
> 这种扩兵才是见了鬼，人家当地人不是 NPC,见了元老倒头就拜，忠心耿耿可能吗
>
> ...

暴的是民兵，撑过这阵打完就解散，梧州中队一到直接从周边村镇拉丁，到时候分了武器列队射就行了，用不着什么忠心耿耿，每二十个国民军管一百个民兵还管不住么，也用不着见了元老倒头就拜，害怕背后的刺刀朝对面人多的地方开火就行，明军和八排瑶平均素质也不一定比壮丁民兵强到哪去

再留点可靠的防着城内，明军得来多少才打的下梧州，粮食再少也够几千人撑个把礼拜等肇庆援军过来的

两广战役华南军兵力不足，元老院每占一地要做的第一件事就是拉壮丁编民兵来巩固统治，将来这些最早入伙的民兵就是对地方的施政基础

---

liutom2 于 2018-3-1 12:10:42 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 08:38
>
> 军管啥啊，梧州真丢了也不是解元老的责任。一个若大的梧州，留下才一百来个兵，这能怪解元老？这是参谋部 ...

所以叫 500 狒狒嘛，狒狒们到目前为止犯了很多常识性错误，只是自己的技术优势特别大，才能基本维持不败，经常性吃点小亏是很正常的。

---

liutom2 于 2018-3-1 12:11:44 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 08:40
>
> 100 个治安军就属于天兵？大萌再废物，凑个几百精锐有啥难的，100 个人能控制啥，人家在城内不搞暗鬼才奇怪 ...

狼兵里保不齐就有年轻不懂事的，熊嘟嘟给灌几碗好酒，赏点银子，说不定就上去一波流了。

---

Scat 于 2018-3-1 12:19:12 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 08:41
>
> 你的治安军就是为保卫祖国?还不照样是吃饷拿粮

士气啊士气，谁会为了粮饷去死

---

蔷薇岛屿 于 2018-3-1 12:19:41 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-1 12:11
>
> 狼兵里保不齐就有年轻不懂事的，熊嘟嘟给灌几碗好酒，赏点银子，说不定就上去一波流了。
>
> ...

为啥不以梧州为中心起码驻扎一个旅部

---

圣天使高达 于 2018-3-1 12:40:11 发表了：

> LWE001 发表于 2018-3-1 11:33
>
> 暴的是民兵，撑过这阵打完就解散，梧州中队一到直接从周边村镇拉丁，到时候分了武器列队射就行了，用不着 ...

就算是民兵也要训练，关键是国民军也才百来人，维护治安都不够，那派谁去训练民兵？不可能鼠标一点就有吧？

---

de9000 于 2018-3-1 12:46:34 发表了：

> LWE001 发表于 2018-3-1 11:33
>
> 暴的是民兵，撑过这阵打完就解散，梧州中队一到直接从周边村镇拉丁，到时候分了武器列队射就行了，用不着 ...

还你在后面监队。嘿嘿， 人家直接给你来一个临阵哄堂大散。

---

de9000 于 2018-3-1 12:48:07 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-1 12:10
>
> 所以叫 500 狒狒嘛，狒狒们到目前为止犯了很多常识性错误，只是自己的技术优势特别大，才能基本维持不败， ...

我觉得这次失败后， 参谋部那帮子人拉出来， 站在广场上由死里逃生的解元老一个挨一个给大嘴巴子。

---

LWE001 于 2018-3-1 13:00:15 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 12:46
>
> 还你在后面监队。嘿嘿， 人家直接给你来一个临阵哄堂大散。

站城墙上打枪有什么可溃散的，又不是出城野战刺刀见红，国民军训练水平再低也是兵，一人管五个都管不住还要他干啥

---

liutom2 于 2018-3-1 13:57:03 发表了：

> 蔷薇岛屿 发表于 2018-3-1 12:19
>
> 为啥不以梧州为中心起码驻扎一个旅部

因为要防备公民造反呀，不对，公民怎么会造反呢？那为什么武装公民是天生反动的呢？

---

liutom2 于 2018-3-1 13:58:23 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 12:48
>
> 我觉得这次失败后， 参谋部那帮子人拉出来， 站在广场上由死里逃生的解元老一个挨一个给大嘴巴子。 ...

解元老只要到元老院全体大会上把上衣一脱，立马就得全票通过陆军扩军 5 倍。

---

devinw 于 2018-3-1 14:05:49 发表了：

苟二老爷的机动力也是够强，阴魂不散啊

---

高墙 1959 于 2018-3-1 14:06:47 发表了：

苟二的儿子是谁？

---

de9000 于 2018-3-1 14:34:10 发表了：

> LWE001 发表于 2018-3-1 13:00
>
> 站城墙上打枪有什么可溃散的，又不是出城野战刺刀见红，国民军训练水平再低也是兵，一人管五个都管不住还 ...

那是活人，不是电脑 NPC，真要被敌人围到城墙上，不是跑就是乱了

---

de9000 于 2018-3-1 14:35:01 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-1 13:58
>
> 解元老只要到元老院全体大会上把上衣一脱，立马就得全票通过陆军扩军 5 倍。
>
> ...

先把责任分清楚喽

---

de9000 于 2018-3-1 14:39:11 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-1 13:58
>
> 解元老只要到元老院全体大会上把上衣一脱，立马就得全票通过陆军扩军 5 倍。
>
> ...

话说回来，要是解元老逃脱后不追究参谋部瞎指挥的责任，只关心扩军的话，废废们的确真个药丸

---

wwz45 于 2018-3-1 15:15:48 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 08:40
>
> 100 个治安军就属于天兵？大萌再废物，凑个几百精锐有啥难的，100 个人能控制啥，人家在城内不搞暗鬼才奇怪 ...

我觉得熊嘟嘟想再组织几百的精锐家丁亲兵还真有点难，何如宾主力惨败澄迈，珠江口征讨一路扫荡，广州破城以后练兵游击的兵营被一锅端，榜山战役新军被团灭。这四刀挨下来这几百精锐哪里去找是很大的问题。达尔格伦打到城墙上什么效果熊嘟嘟的亲兵应该是很清楚的。这是第一。第二是熊嘟嘟也没有什么像模像样的特务机关，也不存在在梧州布置个大明军事统计局梧州站的潜伏网络。所谓里应外合无非就是易浩然这种书生的一腔热血。至于那些被俘的士兵有多少会受他的鼓动。城里人对于官军再回来的鸡飞狗跳是什么态度？ 100 治安军加上派遣干部就算四面城墙不能全部兼顾，垒起街垒来也可以坚守到援军到来。就算朱鸣夏回肇庆了，朱全兴营的主力还是布置在梧州地区的。至于暴动的瑶族在梧州城下能有多大作用？能吃几轮排射？

---

de9000 于 2018-3-1 15:54:04 发表了：

> wwz45 发表于 2018-3-1 15:15
>
> 我觉得熊嘟嘟想再组织几百的精锐家丁亲兵还真有点难，何如宾主力惨败澄迈，珠江口征讨一路扫荡，广州破城 ...

这是大明，不是印第安帝国。是组织几百精锐，不是几万，从狼兵、团练、家丁中拉几百人出来都做不到，那广西就不用我们打就已经乱了。至于我们一方，我们跑梧州城做嘛去了，城墙都不要，就为了守个街垒，历史上有通过守街垒打赢战斗的吗？城墙都守不了，等于我们丢了这个城市，守街垒就变成了为求生了，堂堂元老咋会落到这个地步。这个设计从一开始就是罪该万死，要么重兵守卫不要给对方机会，要么干脆撤退以便集中兵力。处处设防就等于不设防，这是解放战争的名言啊

---

liutom2 于 2018-3-1 17:40:00 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 14:35
>
> 先把责任分清楚喽

这事真怪不得陆军，广东攻略需要至少 3 万陆军和 10 万国民军，就批这么点定额纯粹是开玩笑。

---

liutom2 于 2018-3-1 17:41:25 发表了：

_本帖最后由 liutom2 于 2018-3-2 10:35 编辑_

> de9000 发表于 2018-3-1 14:39
>
> 话说回来，要是解元老逃脱后不追究参谋部瞎指挥的责任，只关心扩军的话，废废们的确真个药丸
>
> ...

指挥责任？就这个广东攻略的指导思想比中途岛还差的多吧？

---

de9000 于 2018-3-1 20:05:53 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-1 17:40
>
> 这事真怪不得陆军，广东攻略需要至少 3 万陆军和 10 万国民军，就批这么点定额纯粹是开玩笑。
>
> ...

明知兵力不足，还把元老丢前沿城市去，是啥性质？

---

下水道里的鳄鱼 于 2018-3-1 20:31:38 发表了：

苟老爷来啦，这可是类似哥布林杀手里哥布林王的存在，几次逃过打击，经验丰富，内部破坏和策反的专家级存在

投毒，纵火，谣言，屠杀，组织土匪攻坚基本上都玩过……虽然没赢过

但是这次机会很好吖

看苟老爷大佬特派员出山，组织各路好汉，建立大桂南反髡复明基地，看特派员麾下好汉钻山豹，瞿十二，妖兵暴动，血洗梧州县城，

---

liutom2 于 2018-3-1 21:01:42 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 20:05
>
> 明知兵力不足，还把元老丢前沿城市去，是啥性质？

就是这个指导思想呀，中途岛南云才 2 个任务，广东攻略实际上有几十个任务，不出丑才叫新鲜。

---

bingbing305 于 2018-3-1 21:55:15 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2018-3-1 22:05 编辑_

> de9000 发表于 2018-3-1 12:46
>
> 还你在后面监队。嘿嘿， 人家直接给你来一个临阵哄堂大散。

拉丁回来后先发酒吃肉，听思想教育，宣传反明髡发。第一自愿髡发者为什长，发银元，带积极份子勋带，保送政保局。后十人髡发者为伍长，发流通币赏钱。其余人列队带大红花，跟着宣传队公众游行。思想教育现在街上人都认得你加入髡贼了，自己一个人跑了，回家肯定是被明军砍头领赏，被元老院抓回来也是三十军棍的。跟元老混，大碗吃肉，大秤分金。髡贼剃头的好处就是，谁是谁一目了然。

---

南京国民政府 于 2018-3-1 22:01:28 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 20:05
>
> 明知兵力不足，还把元老丢前沿城市去，是啥性质？

这就是写同人啊，没事也要找点事出来，说真话这个同人写的一点都不科学。

---

下水道里的鳄鱼 于 2018-3-1 22:20:07 发表了：

俺觉得吹牛者可以给哥布林王苟老爷再安排几个哥布林英雄，哥布林冠军之类强力 boss

至少肉搏专家，强弓射手，性格残忍粗野好杀狡诈之类

给髡贼提高一些难度系数

---

de9000 于 2018-3-1 22:37:37 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-3-1 21:55
>
> 拉丁回来后先发酒吃肉，听思想教育，宣传反明髡发。第一自愿髡发者为什长，发银元，带积极份子勋带，保送 ...

这想的太简单了吧，人家要是有个狠的直接来个阵前反水，咋办？

---

liutom2 于 2018-3-1 22:46:04 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2018-3-1 22:20
>
> 俺觉得吹牛者可以给哥布林王苟老爷再安排几个哥布林英雄，哥布林冠军之类强力 boss
>
> 至少肉搏专家，强弓射手 ...

还是下毒放蒙汗药更现实一些

---

de9000 于 2018-3-1 22:52:22 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-1 22:46
>
> 还是下毒放蒙汗药更现实一些

现实中大明朝偏辟小城没那么多蒙汗药吧，安排解主任化妆成女装逃跑吧

---

liutom2 于 2018-3-1 23:03:59 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-1 22:52
>
> 现实中大明朝偏辟小城没那么多蒙汗药吧，安排解主任化妆成女装逃跑吧

我看蒙汗药这东西多半也是扯淡，不过下点巴豆技术含量就低多啦

---

bingbing305 于 2018-3-1 23:04:43 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2018-3-2 05:34 编辑_

> de9000 发表于 2018-3-1 22:37
>
> 这想的太简单了吧，人家要是有个狠的直接来个阵前反水，咋办？

用打字机排队枪毙呗。民兵就是拿着长矛，狼筅，盾牌前两排蹲着当人肉拒马工事用的，民兵队有国民军班长，副班长，司号员，通讯员配双枪左轮，双管猎枪负责远程（牛仔配装鸳鸯阵）。打字机和正式火枪队在二线专管远程输出，顺便督战。没人需要民兵肉搏作战或者进攻，没有命令，民兵光站起来想跑就会被发现，旁边人拉不住，那被打死活该。把对方打崩，民兵可以上去摸尸体，钱财，武器上交后，剩下的杂物就是他们的好处。你要说几千不死军团猪突，围攻把二线火枪队和打字机的弹药都耗空了，这时民兵当然也要拼命了，现在再
阵前反水毫无意义
。

---

bingbing305 于 2018-3-1 23:20:16 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-1 23:03
>
> 我看蒙汗药这东西多半也是扯淡，不过下点巴豆技术含量就低多啦

大麻，麦角酸剂量大点就是蒙汉药了。

---

de9000 于 2018-3-2 08:03:37 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-1 23:03
>
> 我看蒙汗药这东西多半也是扯淡，不过下点巴豆技术含量就低多啦

巴豆的味道很大的 ，而且大家也知道，另真吃了巴豆， 解元老跑路的力气都没有

---

de9000 于 2018-3-2 08:04:38 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-3-1 23:04
>
> 用打字机排队枪毙呗。民兵就是拿着长矛，狼筅，盾牌前两排蹲着当人肉拒马工事用的，民兵队有国民军班长， ...

这场景很眼熟啊，《兵临城下》？

---

18086001223 于 2018-3-2 09:07:52 发表了：

就苟二的斗争反髡经验来说，想打下梧州基本是妄想，但是梧州肯定会有不小的损失，以土匪的纪律性而言，这损失大头估计还是在当地土著身上。

---

liutom2 于 2018-3-2 10:36:46 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-2 08:03
>
> 巴豆的味道很大的 ，而且大家也知道，另真吃了巴豆， 解元老跑路的力气都没有 ...

有没有啥秘籍能把巴豆作的尝不出味道？

---

liutom2 于 2018-3-2 10:39:13 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-2 08:03
>
> 巴豆的味道很大的 ，而且大家也知道，另真吃了巴豆， 解元老跑路的力气都没有 ...

据说是辛辣味道？正好狒狒们引进了辣椒，和辣椒做一块是不是就不容易发觉了？再说不用放太多，轻度窜稀就够解元老被俘啦。

---

liutom2 于 2018-3-2 10:40:16 发表了：

> 18086001223 发表于 2018-3-2 09:07
>
> 就苟二的斗争反髡经验来说，想打下梧州基本是妄想，但是梧州肯定会有不小的损失，以土匪的纪律性而言，这损 ...

苟二很熟悉髨贼，所以放毒下药的可能性是最大的，而且很可能会专门针对真髡，解元老这下要糟糕。

---

liutom2 于 2018-3-2 10:44:34 发表了：

其实扯这么多蛋，解元老在梧州，手下就 1 个临时配属的步兵连，这本身就不符合元老的基本安全规则，理论上所有外放元老都应该有一支小型卫队，解元老这是深入战区，卫队规模就应该更大。正常情况应该有一个排的元老卫队，装备后装步枪和 2 支左轮，配属有一定数量的马，在紧急情况下可以护送解元老脱险，现在这解元老就带个女仆，这是什么情况？土八路当年县长手下还有个县大队呢。

---

没事乱溜达 于 2018-3-2 12:10:28 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-2 10:44
>
> 其实扯这么多蛋，解元老在梧州，手下就 1 个临时配属的步兵连，这本身就不符合元老的基本安全规则，理论上所 ...

一个连，会不会要抄袭罗克渡口？

---

liutom2 于 2018-3-2 12:12:25 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-2 12:10
>
> 一个连，会不会要抄袭罗克渡口？

1 个连，干脆就在关女犯那个破庙吧

---

疾风飘流 于 2018-3-2 14:27:14 发表了：

一个苟二倒下，还有千千万万个苟二起来，解元老这次不管是怎么出来的，军方人就等站马蹄中心吧。

---

没事乱溜达 于 2018-3-2 14:45:45 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-2 12:12
>
> 1 个连，干脆就在关女犯那个破庙吧

军盲只能想到这个战例。毕竟元老不许盒饭。

---

长风浩荡 于 2018-3-2 14:51:13 发表了：

既然守不住，就保存实力以及元老金身，赶紧撤吧。

熊都督既然收复了悟州，从个人政治前途考虑，恐怕不会轻易再放弃吧。外围伏波军主力迅速回师，来个二打悟州，说不定还能活捉熊都督呢。

然后对外宣传，当初放弃梧州是主动行为，是一种钓鱼战术，是为了求歼明军主力，解元老英勇无畏，主动担当鱼饵角色，立功殊伟。这样，参谋部有智，解元老有勇，智勇双全，两方的面子都有了，把坏事变成好事呗。

---

de9000 于 2018-3-2 14:53:50 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-2 14:45
>
> 军盲只能想到这个战例。毕竟元老不许盒饭。

要是打个洛克渡口出来，解元老不就成大英雄了吗，不行，不行。

要么这样，解元老命令保安连死命扛住，自己化妆成妇女逃走，保安连在不知情的情况下打出洛克渡口来，等到了援军。

---

没事乱溜达 于 2018-3-2 15:13:55 发表了：

> de9000 发表于 2018-3-2 14:53
>
> 要是打个洛克渡口出来，解元老不就成大英雄了吗，不行，不行。
>
> 要么这样，解元老命令保安连死命扛住，自 ...

我就是瞎猜。罗克渡口中，祖鲁进攻明显不坚决，反复添油送人头，而且第二天大部队援军到了，祖鲁总指挥也没打算攻占渡口。

我这军盲，只知道罗克渡口这个人数和 100 接近的战斗。实际罗克有 139 到 150 多的白皮，有后装枪，定装弹，还早得到了预警，比髡贼实力强多了。

---

下水道里的鳄鱼 于 2018-3-2 19:23:59 发表了：

> 长风浩荡 发表于 2018-3-2 14:51
>
> 既然守不住，就保存实力以及元老金身，赶紧撤吧。
>
> 熊都督既然收复了悟州，从个人政治前途考虑，恐怕不会轻 ...

从苟老爷的角度出发，占据梧州，不是目的，杀掠财物，也不是目的

那么，集中的目标就是专向髡贼头目一个人，最好是借鸿门宴，摔杯为号，牵制住髡贼头目，同时全城内外勾连，以乡贤和缙绅最好是被迫交权不得志的武官出头，有经验有老队伍，夺门断桥，引领城外匪徒趁乱进城，焚烧粮库，分发器械

第二，把髡贼首脑牵制住半个时辰就达到目的了，在城里又跑不出去，岂不是苟老爷得偿所愿啊得偿所愿……

第三呢，髡贼的正规军野战部队是正面无法撼动的，髡贼的营垒也是无法正面击破的，哪怕是一个连，那么就要苟老爷动员城内士绅，诱使髡贼分兵，这里一个排，那里一个班，抓住这个战机，就有机会把髡贼的精锐在运动中和调动中打乱打散，然后就是老套的纵火断路分割阻拦，能让髡贼正牌部队分散开一个时辰不能集中，兵找不到将，将找不到兵，混乱之中，才能显示出匪徒人多势众乱中取势的人数优点

最后呢

苟老爷就是把几千好汉和那些缙绅包括有点志向的熊督都视为复仇工具和炮灰，钱粮银子官帽子各种空头许诺，银子婊子不断的塞，拜把子认干亲都玩的利索

梧州大乱洗城三日，就是苟老爷脱身的时间了

成与不成，苟老爷的经验值又长了一格，下回么呵呵呵呵

---

de9000 于 2018-3-2 19:58:45 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2018-3-2 19:23
>
> 从苟老爷的角度出发，占据梧州，不是目的，杀掠财物，也不是目的
>
> 那么，集中的目标就是专向髡贼头目一个 ...

这么搞解主任真的脑袋不保，不过苟老爷他自己就一土豪，有这份本事早发达了。再怎么正规军就 100 号人，七八十条枪，把城门一开，城墙一失，还想在城里呆着就不可能，解主任还是只有化成女妆逃跑

---
